%@Auteur: d'après {\sl perso.orange.fr/gerard.cissa/}\par
Voici un extrait d'un livre d'étude des nombres.
\begin{quote}
  \hrulefill\par
  On peut construire la table des carrés des entiers par simples
  additions successives :
  \begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.25}
    \begin{tabular}{|c|c|c}
      \cline{1-2}
      entier $n$&entier $n^2$&\\
      \cline{1-2}
      \vdots&\vdots&\\
      \cline{1-2}
      50&2\,500&\rnode{A}{}\\
      \cline{1-2}
      51&2\,601&\rnode{B}{}\\
      \cline{1-2}
      52&2\,704&\rnode{C}{}\\
      \cline{1-2}
      53&2\,809&\rnode{D}{}\\
      \cline{1-2}
      \vdots&\vdots&\\
      \cline{1-2}
    \end{tabular}
    \renewcommand{\arraystretch}{1}
  \end{center}
\ncarc[nodesep=0.5mm]{->}{A}{B}
\naput{$+50+51$}
\ncarc[nodesep=0.5mm]{->}{B}{C}
\naput{$+51+52$}
\ncarc[nodesep=0.5mm]{->}{C}{D}
\naput{$+52+53$}
\hrulefill
\end{quote}
Justifie {\em clairement} cette méthode.